眾聞 在囚黃之鋒黃浩銘出庭 「多謝大家撐住！」

眾聞
在囚黃之鋒黃浩銘出庭 「多謝大家撐住！」

撰文: 實習記者艾博瑜 | 發佈日期: 22.08.17

請支持《眾新聞》，成為訂戶

香港眾志黃之鋒、社民連黃浩銘，上周分別因衝入公民廣場及反新界東北撥款案，遭律政司覆核刑期，被上訴庭判入獄6個月及13個月。兩人同時捲入另一宗官司，被指在2014年佔旺區清場時涉嫌違反禁制令，被控藐視法庭，連同兩人在內案件共有20人被控。黃之鋒早前認罪，黃浩銘則不認罪，他們今天分別坐囚車到高等法院應訊。

高等法院早上10時開庭，庭內外公眾席約有40人旁聽，社民連梁國雄「長毛」、立法會議員朱凱廸及張超雄都有到場。黃之鋒及黃浩銘兩人進庭時帶着手銬，進入犯人欄後獲解開。黃之鋒的髮型已變成平頭裝，穿著了上周判刑時的白色短袖恤衫及灰色T恤，他的新髮型令記者想起香港眾志常委林淳軒，周日遊行後在大會上說笑指，現在「藍絲帶」已經不可以再笑黃之鋒似「河童」。黃浩銘同樣穿便服上庭，身上一件深藍色的汗衣，但他的髮型跟從前分別不大。他們看起來相當平靜，未見疲態。兩人分別帶了一本筆記簿、一支筆和一本書上庭。

黃之鋒今早坐囚車到庭。何君健攝

黃浩銘看見公眾席上的長毛，即站起來舉起拇指及勝利手勢，面上掛著微笑。黃浩銘起初只用手勢與到場的朋友溝通，例如握拳或舉起V字手勢，後來又寫了一些字在紙上放在胸口位置，但公眾卻難以看到內容。突然，長毛大叫一句：「阿銘撐住！」黃浩銘回了一句：「多謝大家撐住！」坐在一旁的黃之鋒比較安靜，沒有與在場者交流。長毛說，今天是首次見入獄後的黃浩銘，但他表示看不清楚，不知道黃浩銘的狀態如何。

今天是控辯雙方作結案陳詞，法官及律師大部份時間以英文發言，早上兩個小時的審訊，對不熟識法律用語的公眾人士而言，時間很漫長，不少人在公眾席上托頭呆坐，或不停按電話。惟黃之鋒及黃浩銘全程戴上耳機，專心地聽雙方律師發言，間中用原子筆在筆記簿上書寫。控方律師發言時，黃浩銘不時搖頭。

不少人提早離開，包括梁國雄和張超雄。他們離開前，都和犯人欄裡的黃之鋒、黃浩銘示意，張超雄有握拳，向他們示意「加油」。對中途離開的支持者，無論是認識或不認識的，雙黃都會跟他們逐一點頭。

早上11時法官宣佈休庭半小時，保安一打開門，約20個庭外的支持者，包括朱凱廸等急忙步進庭內，趕及見雙黃一面。看見眾多的支持者，雙黃帶領大家一齊舉手喊：「加油！」之後就被懲教處人員指示離庭。

休息完畢，兩人又再上庭，期間有人向黃之鋒大叫：「你個平裝頭好得意，好似游學修（香港男演員）！」黃之鋒聽罷雙手抱頭，一臉尷尬地搖頭，在旁的黃浩銘看著他偷笑。岑敖暉到犯人欄與兩人簡單交流，三人都面帶笑容。差不多開庭前，有路透社記者嘗試到犯人欄與兩人聊天但被阻止，但兩人異口同聲地說：「多謝路透社爆料！」

岑敖暉 (右二)、社民連及香港眾志支持者，今早到法庭聲援。何君健攝

岑敖暉指，今天是首次見到入獄後的黃之鋒，覺得他精神很好，又覺得他好似強壯了，「不知是否在獄中有步操或體能訓練。」問他在庭內與兩人說了甚麼，岑指：「讓他們知道星期日有很多人出來遊行，很多香港人支持他們。」岑敖暉今早開庭前說，今天最開心是可以見到黃之鋒及黃浩銘，他引述律師指，周日遊行翌日，黃之鋒得知遊行人數眾多，「開心得在監獄的床上笑了出來。」岑形容，這是令入獄的朋友能夠保持從容、堅定的最大因素。

岑敖暉也是今次佔旺清場涉違反禁制令藐視法庭案的被告之一，早前認罪。他指，沒有後悔認罪。當日法庭頒禁制令後，他們仍然希望對抗，不想向政府屈服，所以曾發出聲明指會留守佔領現場，會承擔責任。他又指，自己對入獄的憂慮已經不多，因為身邊有很多朋友面對比自己更重、更長的刑期。

對於昨日周永康父親叫特首林鄭月娥不要用母愛增加政治本錢，岑敖暉認為林鄭絕對是用母愛，為政治檢控塗脂抹粉。他指，佔領期間與林鄭對話的5位學生，有兩人已被收監，「她仍說會與年輕人對話，請問是與誰對話？當日與她對話的人已在監牢。」

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

小學雞又捧偶像

屌你又追星

好似啲韓星訪港